{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_027236",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791197438264",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 완도군'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-06-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "생일도"
    },
    "text": "生日島は全羅南道莞島郡誕生日面に属する島で、面積11.3km2、海岸線長さ23km、山高483m（白雲山）、人口は406世帯798人（2010年）だ。地名の由来を見ると、最初は山一島、山尹島と呼ばれていたが、住民の本性が優しくて、生まれたばかりの赤ちゃんのようだと言って、生と日の字を付けて誕生日島と呼ぶようになったという。もう一つの由来は昔から険しい海で遭難事故と海賊たちの横暴が激しく「名前を新たにつけて生まれ変われ」という意味で誕生日島と呼ばれたという説がある。誕生日面が設立されたが、1916年日帝の行政区域統廃合で平日、誕生日、金堂と共に金一面と呼ばれた。その後、1980年に金一面が邑に昇格し、誕生日出張所が設置され、1989年4月1日に誕生日面に昇格した。誕生日島の島の形が鳥のようで、西城里が鳥の炊飯器付近に該当し、住民が皆元気に暮らしているという風水説が伝えられている。俗称クンマル(大きな町、大きな町)に該当する西城里に長興長坪でファン氏姓を持つ人が初めて入島して定着した。村の端に着くと教会が見える。ここが今日中学校の誕生日分校だ。学校の後ろに白雲山が見える。「白雲山」は高さ483mで莞島郡では3番目に高い。頂上に登ると雲が常に足元にあると言って、白雲山という。住民たちはこの山に野生のヤギを放して育てたりもする。むしろ薬山島より多くの薬草が自生しているという。海辺の砂質がとても良くて金砂と呼ばれる。その名の通り、美しい金色の砂で小さくてこぢんまりとした海水浴場だ。海水浴場には更衣室とトイレなどいくつかの便宜施設がある。どんな島ですか？-モクソムと申します。モクソムで何が起こりましたか？-近くの西城里と島をめぐる紛争が発生したことがありました。牧島にはどんな自然資源が豊富ですか？-モクソムには木が鬱蒼としており、肉や海藻類が豊富です。モクソムにあるお寺は何ですか？-鶴西庵というお寺があります。鶴棲庵はどんな歴史を持っていますか？-鶴西庵は300年余りの歴史を持つ島で唯一の文化財です。鶴棲庵は誰が利用しますか？-鶴西庵は誕生日島と平日も住民全員が利用する寺院です。誕生日島と平日島の中でどちらの島がもっと大きいですか？-平日の方が大きい島です。誕生日島と平日島のどちらの島が中心ですか？-誕生日度が中心ですが、その理由は鶴棲岩が位置しているからです。",
    "QA": [
        {
            "question": "生日島はどこに位置していますか？",
            "answer": "生日島は全羅南道莞島郡誕生日面に属しています。"
        },
        {
            "question": "生日島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "生日島の面積は11.3km2です。"
        },
        {
            "question": "生日島の海岸線の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "生日島の海岸線の長さは23kmです。"
        },
        {
            "question": "生日島の最高地点の標高は何ですか？",
            "answer": "生日島の最高地点の標高は483mです（白雲山）。"
        },
        {
            "question": "生日島の人口はどれくらいですか？",
            "answer": "生日島の人口は406世帯798人（2010年）です。"
        },
        {
            "question": "生日島の地名の由来は何ですか？",
            "answer": "生日島の地名の由来には二つの説があります。一つは島の形が鳥のようであることから、住民たちが風水的に元気に暮らせるようにという意味で「誕生日島」と名付けたというものです。もう一つは遭難事故や海賊の横暴が激しかった島を新たに生まれ変わらせるために「誕生日島」と名付けられたというものです。"
        },
        {
            "question": "生日島はどんな自然資源が豊富ですか？",
            "answer": "生日島には木や海藻類が豊富です。"
        },
        {
            "question": "生日島にはどんなお寺がありますか？",
            "answer": "生日島には鶴西庵というお寺があります。"
        },
        {
            "question": "鶴西庵はどんな歴史を持っていますか？",
            "answer": "鶴西庵は300年余りの歴史を持つ島で唯一の文化財です。"
        },
        {
            "question": "鶴西庵は誰が利用しますか？",
            "answer": "鶴西庵は誕生日島と平日島の住民全員が利用する寺院です。"
        },
        {
            "question": "誕生日島と平日島の中でどちらがもっと大きいですか？",
            "answer": "平日島の方が大きいです。"
        },
        {
            "question": "誕生日島と平日島のどちらが中心ですか？",
            "answer": "誕生日島が中心です。その理由は鶴棲岩が位置しているからです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 727,
        "QA": 433
    }
}